【淡友喜訊】財政儲備降至＄8000億 陳茂波：須審慎理財維持港金融穩定

疫情自年初以來持續反覆。財政司司長陳茂波表示，疫情重創環球經濟、中美政經摩擦持續、外圍經濟展望風險重重，香港經濟復甦之路充滿挑戰；在經濟深度衰退時，政府有必要透過逆周期措施支撐經濟，但面對有限的財政資源，必須審慎理財，保留財政實力，應對已知和不時之需，維持香港金融穩定。

$240億第3輪抗疫基金，重點撑疲弱行業，料財赤$3000億，陳茂波暗示不再派錢，詳情即睇【下一頁】

陳茂波今天在發表的網誌表示，前後3輪的防疫抗疫基金措施，加上財政預算案紓困措施，金額共超過3000億元；而今個財政年度的預計綜合赤字，將增加超過3000億元，財政儲備降至約8000多億元，相等於約12至13個月的政府開支，接近沙士後的水平。

失業人數增至近25萬人

他亦提到，最新公布的失業率維持在6.1%，但實際失業人數增加至接近25萬人，比去年第4季多出1倍，反映疫情對不少行業以至整體經濟都造成很大壓力。而疫情仍未完全受控，為免再生波折，限制措施要逐步、審慎地放寬，現與經濟活動全面恢復正常有一段距離，希望社會做好個人防護和衞生工作。

陳於網誌亦表示，日前特意外出了解，留意到食肆人流增加，剛重開的卡拉OK也有不少顧客。他引述職員指出，目前營業上仍有限制，生意難以全面恢復，但能開業及做些生意，一定是好事。而他們最希望是疫情能進一步改善，讓經營能全面恢復，這才是對他們收入的最大幫助。

畢業生入勞工市場 成失業人口上升原因

勞工及福利局局長羅致光在網誌則表示，雖然7、8月香港的第3波疫情嚴峻，但相對4、5月疫情較緩和，本港就業人口仍有增加，認為是「保就業」計劃的果之一。他並說，部分的大專及中學畢業生5至7月之間進入勞工巿場，成為失業人口上升的主要原因，但情況差不多每年都發生。

羅又表示，今年上半年勞工巿場受到疫情打擊，勞動人口進一步減至354萬人，現時仍難估計影響何時會消退，亦難以預計已離開勞工巿場的人，是否會在經濟好轉時重投勞工巿場，若在經濟復甦後不重新投入，香港的人力短缺情況，將會比早前估計更加嚴重，甚至會為經濟復甦「拖後腿」。

畢業生入勞工市場 成失業人口上升原因??
以前就冇畢業生? 又唔見以前失業去到咁高?